const data = [
  {
    category: "Países",
    questions: [
      {
        question: "Qual é o maior país em área territorial?",
        options: ["Rússia", "Canadá", "China", "Estados Unidos"],
        answer: "Rússia",
        tip: "Possui território em dois continentes",
      },
      {
        question: "Qual é o país mais populoso do mundo?",
        options: ["Índia", "Estados Unidos", "Brasil", "China"],
        answer: "China",
        tip: "É um país ásiatico",
      },
      {
        question: "Qual é o país que possui a cidade de Machu Picchu, uma antiga cidade inca?",
        options: ["México", "Chile", "Peru", "Colômbia"],
        answer: "Peru",
        tip: "Possui fronteira com o Brasil",
      },
      {
        question: "Qual é o país conhecido como Terra do Sol Nascente ?",
        options: ["China", "Coreia do Sul", "Japão", "Tailândia"],
        answer: "Japão",
        tip: "O país também é conhecido pelos animes",
      },
      {
        question: "Qual é o país que abriga a Grande Muralha?",
        options: ["China", "Índia", "Peru", "Egito"],
        answer: "China",
        tip: "É um país ásiatico",
      },
    ],
  },
  {
    category: "Brasil",
    questions: [
      {
        question: "Qual é a capital do Brasil?",
        options: ["Brasília", "São Paulo", "Rio de Janeiro", "Salvador"],
        answer: "Brasília",
        tip: "A cidade foi especialmente construída para ser a capital do país e é conhecida por sua arquitetura moderna.",
      },
      {
        question: "Qual é o maior rio do Brasil?",
        options: ["São Francisco", "Paraná", "Amazonas", "Tietê"],
        answer: "Amazonas",
        tip: "Fica na região norte do país",
      },
      {
        question: "Qual é o nome da maior floresta tropical do mundo, localizada no Brasil?",
        options: ["Mata Atlântica", "Pantanal", "Cerrado", "Floresta Amazônica"],
        answer: "Floresta Amazônica",
        tip: "Fica no estado de Amazonas",
      },
      {
        question: "Qual é o monumento icônico localizado no topo do morro do Corcovado, no Rio de Janeiro?",
        options: [
          "Pão de Açúcar",
          "Jardim Botânico",
          "Maracanã",
          "Cristo Redentor"],
        answer: "Cristo Redentor",
        tip: "É uma das Sete Maravilhas do Mundo Moderno",
      },
      {
        question: "Qual é o estado mais populoso do Brasil?",
        options: ["Minas Gerais", "Bahia", "São Paulo", "Rio Grande Do Sul"],
        answer: "São Paulo",
        tip: "O estado possui a maior economia do país",
      },
    ],
  },
  {
    category: "Europa",
    questions: [
      {
        question: "Qual é o país conhecido por sua torre inclinada?",
        options: [
          "Itália",
          "Grécia",
          "Holanda",
          "Suécia",
        ],
        answer: "Itália",
        tip:"Fica na cidade de Pisa.",
      },
      {
        question: "Qual é o país que abriga o Museu do Louvre?",
        options: ["Reino Unido", "Áustria", "França", "Suíça"],
        answer: "França",
        tip:"O Museu do Louvre, localizado em Paris, é um dos maiores e mais renomados museus do mundo.",
      },
      {
        question: "Qual é a capital da Alemanha?",
        options: ["Amsterdã", "Roma", "Paris", "Berlim"],
        answer: "Berlim",
        tip:"Já teve um muro que dividiu o país",
      },
      {
        question: "Qual é o país que é famoso por seus moinhos de vento e tamancos?",
        options: ["Suécia", "Noruega", "Holanda", "Bélgica"],
        answer: "Holanda",
        tip:"Eliminou o Brasil na copa de 2010",
      },
      {
        question:
          "Qual é o país que abriga o Parlamento Europeu?",
        options: ["Alemanha", "Luxemburgo", "Bélgica", "França"],
        answer: "Bélgica",
        tip:"O Parlamento Europeu está localizado na cidade de Estrasburgo.",
      },
    ],
  },
];

export default data;
